「生2胎才考慮結婚」 女老師心碎墮胎竟挨告

台北市一名陳姓高中音樂老師前年8月和陳姓男友熱戀僅2個月就懷孕，兩人討論後，一同到診所拿掉腹中胎兒，不料去年訂婚後，陳女再次懷孕，未婚夫竟要求「生2胎之後再考慮結婚」，她無法接受，再次墮胎，結果竟遭未婚夫提告墮胎罪並求償返還訂婚相關費用。但士林地檢署認為，陳女墮胎沒有違反《優生保健法》，今將她不起訴。
陳女身材纖細，長相氣質出眾，前年和男友交往不久後便懷孕，但因當時兩人感情基礎不深，討論過後，陳女在男友陪同下，到婦產科看診吃藥墮胎。
去年10月間，兩人終於決定攜手共伴一生，因而舉辦訂婚儀式並宴客，不料，今年1月陳女二度懷孕，卻獨自到診所吃藥墮胎，未婚夫得知後，竟氣得向地檢署告發陳女涉犯墮胎罪，並向法院提起民事訴訟，要求陳女償還訂婚婚宴費用、歸還戒指首飾等，甚至向法院聲請假扣押，避免陳女脫產，但今年10月被士林地院駁回。
陳女辯稱，當時她正處於擴展音樂事業之際，身體出現不停發燒、呼吸道感染疾病等狀況，又赫然發現自己再度懷孕，她的未婚夫卻說「生完2胎再考慮結婚」，她無法接受未婚生子，且認為當時身心狀況不適合懷孕，才會獨自到醫院吃藥墮胎。
士林地檢署認為，「未婚懷孕」在目前的社會風氣下，必須承受相當程度的心理壓力，足以影響日後家庭生活。且根據陳女病歷，她1月間確實有發燒、呼吸道感染等疾病，又正忙於教課、擴展事業等工作，依《優生保健法》規定，懷孕或生產將影響心理健康或家庭生活時，墮胎行為屬阻卻違法，因此處分陳女不起訴。（顏凡裴／台北報導）

相呢

有呀，上面咪有示意圖囉